<?xml version="1.0" encoding="UTF8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>heise online News</title><link>https://www.heise.de/newsticker/</link><description>Nachrichten nicht nur aus der Welt der Computer</description><lastBuildDate>Wed, 05 Dec 2018 00:03:31 -0000</lastBuildDate><item><title>Microsoft Connect() 2018: .NET Core &amp; Co 2.2 sind fertig</title><link>https://www.heise.de/developer/meldung/Microsoft-Connect-2018-NET-Core-Co-2-2-sind-fertig-4239395.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Die Versionen 2.2 von .NET Core, ASP.NET Core und Entity Framework Core bringen nur wenige Neuerungen im Vergleich zum großen Schub von Version 2.1.</description></item><item><title>Werbebetrug per Android-App: Cheetah Mobile und Kika Tech bestreiten Vorwürfe</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Werbebetrug-per-Android-App-Cheetah-Mobile-und-Kika-Tech-bestreiten-Vorwuerfe-4241028.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Die App-Entwickler Cheetah Mobile und Kika Tech weisen Vorwürfe des Werbebetrugs zurück. Einige Apps sind dennoch aus Googles Play Store verschwunden.</description></item><item><title>Noch mehr Upgrade-Blocker für Windows 10 Version 1809</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Noch-mehr-Upgrade-Blocker-fuer-Windows-10-Version-1809-4240996.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Die Liste der bekannten Probleme, wegen denen Microsoft das Upgrade auf Windows 10-Oktober-Update (Version 1809) aktiv blockt, wächst weiter.</description></item><item><title>Neues Blade Stealth: Razers kleinstes Notebook bekommt eine GPU</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Neues-Blade-Stealth-Razers-kleinstes-Notebook-bekommt-eine-GPU-4240961.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Das neue Razer Blade Stealth (2019) bringt eine Whiskey-Lake-CPU, einen schlankeren Bildschirmrahmen und eine optionale GeForce MX150 mit.</description></item><item><title>Merkel: Bürger nicht als Datenlieferanten missbrauchen</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Merkel-Buerger-nicht-als-Datenlieferanten-missbrauchen-4240981.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Mit dem Internet als “Neuland” hat sich die Kanzlerin einen Shitstorm eingefangen. Auf dem Digitalgipfel spricht sie von “noch nicht durchschrittenem Terrain”.</description></item><item><title>Microsoft und Docker wollen verteilte Applikationen mit CNAB revolutionieren</title><link>https://www.heise.de/developer/meldung/Microsoft-und-Docker-wollen-verteilte-Applikationen-mit-CNAB-revolutionieren-4240595.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>CNAB soll die Schwierigkeiten bei der Entwicklung Cloud-nativer Apps eliminieren und alles dafür Notwendige in einem Packaging-Format zusammenfassen.</description></item><item><title>Kubernetes: Kritisches Update für Container-Verwaltung</title><link>https://www.heise.de/security/meldung/Kubernetes-Kritisches-Update-fuer-Container-Verwaltung-4240804.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>In Kubernetes steckt eine gefährliche Sicherheitslücke, über die unangemeldete Angreifer Code mit Admin-Rechten im Cluster ausführen können.</description></item><item><title>Auftragsmörder im Darknet gesucht: Was tun mit der Liste an Interessenten?</title><link>https://www.heise.de/security/artikel/Auftragsmoerder-im-Darknet-gesucht-Was-tun-mit-der-Liste-an-Interessenten-4240751.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Das britische Magazin Wired hat eine aufwühlende Geschichte rund um eine Betrugsmasche im Darkweb geschrieben, die mitten in Mordermittlungen hineinführt.</description></item><item><title>Kein Bug: iTunes- und App-Store-Traffic unverschlüsselt</title><link>https://www.heise.de/mac-and-i/meldung/Kein-Bug-iTunes-und-App-Store-Traffic-unverschluesselt-4239324.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Apple überträgt Downloads von Anwendungen und Medien ohne SSL. Das sei so beabsichtigt, sagt der Konzern – und schloss einen entsprechenden Fehlerbericht.</description></item><item><title>Google Arts &amp; Culture: Alle Werke Vermeers in virtuellem Museum vereint</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Google-Arts-Culture-Alle-Werke-Vermeers-in-virtuellem-Museum-vereint-4240730.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Alle 36 erhaltenen Gemälde von Johannes Vermeer können jetzt in einem digitalen Museum weltweit und kostenlos betrachtet werden.</description></item><item><title>Studie: Rekordinvestitionen in europäische Start-ups</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Studie-Rekordinvestitionen-in-europaeische-Start-up-4240786.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Start-ups in Europa locken immer mehr Geld an. Dutzende von ihnen werden mit mehr als einer Milliarde Dollar bewertet.</description></item><item><title>Nutanix .NEXT: Neue Dienste bald in Konkurrenz zu AWS, Azure &amp; Co.</title><link>https://www.heise.de/ix/meldung/Nutanix-NEXT-Neue-Dienste-bald-in-Konkurrenz-zu-AWS-Azure-Co-4240075.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Auf der .NEXT gab Nutanix die Verfügbarkeit seiner Xi Cloud Services bekannt. Sie soll der Kunde mit AWS oder Azure nutzen – baldige Konkurrenten des Anbieters.</description></item><item><title>Pokémon Go: Spieler können sich bald direkt bekämpfen</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Pokemon-Go-Spieler-koennen-sich-bald-direkt-bekaempfen-4237643.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Niantic erweitert die Spielmechanik des Smartphone-Spiels Pokémon Go um PvP-Kämpfe.</description></item><item><title>Unitymedia: Gigabit-Internet in Köln und Düsseldorf</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Unitymedia-Gigabit-Internet-in-Koeln-und-Duesseldorf-4240041.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Schneller als erwartet hat Unitymedia die Netze in Köln und Düsseldorf auf den Standard Docsis 3.1 gebracht. Kunden in der Region können jetzt Gigabit buchen.</description></item><item><title>EU: Kosten für Ferngespräche sinken, Gigabitnetze sollen kommen</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/EU-Kosten-fuer-Ferngespraeche-sinken-Gigabitnetze-sollen-kommen-4240539.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Die EU-Staaten haben ein Paket zur Telecom-Regulierung gebilligt, mit dem sie mobil und im Festnetz den Sprung zur Gigabit-Gesellschaft meistern wollen.</description></item><item><title>Mehr als Sternschnuppen: Was Fotografen zum Geminidenstrom 2018 wissen müssen</title><link>https://www.heise.de/foto/artikel/Mehr-als-Sternschnuppen-Was-Fotografen-zum-Geminidenstrom-2018-wissen-muessen-4236067.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Der Geminidenstrom von Anfang bis Mitte Dezember liefert besonders reizvolle Motive für Fotografen. Wir verraten, wann Sie wo gute Bilder schießen können.</description></item><item><title>Kommentar: Ohne Edge steht nur noch Firefox gegen die Chromium-Dominanz</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Kommentar-Ohne-Edge-steht-nur-noch-Firefox-gegen-die-Chromium-Dominanz-4240311.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Nach dem mutmaßlichen Ende von Edge als eigenständiger Browser-Engine droht dem Web eine Chromium-Monokultur, meint c&amp;apos;t-Autor Herbert Braun.</description></item><item><title>Altmaier trommelt für seinen "Airbus der KI"</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Altmaier-trommelt-fuer-seinen-Airbus-der-KI-4239917.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Bundeswirtschaftsminister Peter Altmaier hat auf dem Digitalgipfel in Nürnberg zwei Großprojekte für Europa vorgeschlagen.</description></item><item><title>Zahlen, bitte! Mit 0,036 km/h über den Mars gedüst</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Zahlen-bitte-Mit-0-036-km-h-ueber-den-Mars-geduest-4239360.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Der kleine wegweisende Rover Sojourner der NASA-Pathfinder-Mission erkundete mit nur 0,036 km/h den Mars und schrieb dabei Internet-Geschichte.</description></item><item><title>Red Dead Online: Wenn das Spielen zur Arbeit wird</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Red-Dead-Online-Wenn-das-Spielen-zur-Arbeit-wird-4239481.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Für einen Goldring bekommt man in der Beta von Red Dead Online nicht mal eine Dose Bohnen. Jetzt hat Rockstar Anpassungen versprochen.</description></item><item><title>Skype und PowerPoint mit Echtzeit-Untertiteln</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Skype-und-PowerPoint-mit-Echtzeit-Untertiteln-4239936.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Skype kann künftig Gespräche live untertiteln und auf Wunsch auch gleich übersetzen. PowerPoint untertitelt sogar den Vortragenden.</description></item><item><title>IBM-Chef: "Deutschland tut gut daran, seine Gründerszene zu fördern"</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/IBM-Chef-Deutschland-tut-gut-daran-seine-Gruenderszene-zu-foerdern-4239872.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Ohne Start-ups geht es kaum. Große Konzerne brauchen kleine innovative Unternehmen wie Tanker ihre Beiboote, sagt IBM-Deutschlandchef Matthias Hartmann.</description></item><item><title>Welche Chance hat "KI made in Germany"?</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Welche-Chance-hat-KI-made-in-Germany-4239874.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Eine Chance für die europäische Industrie und für eine ethische KI sehen Wirtschaftsvertreter und Forscher auf dem Digitalgipfel der Bundesregierung.</description></item><item><title>Nvidia veröffentlicht Werkzeug zum Mixed-Precision-Training in PyTorch</title><link>https://www.heise.de/developer/meldung/Nvidia-veroeffentlicht-Werkzeug-zum-Mixed-Precision-Training-in-PyTorch-4239553.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Das Tool mit dem Namen Apex hilft beim Mischen von 16-bit- und 32-bit-Gleitkommazahlen in PyTorch.</description></item><item><title>KI und Data Science im Kampf gegen Hunger und Krankheiten</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/KI-und-Data-Science-im-Kampf-gegen-Hunger-und-Krankheiten-4239681.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Künstliche Intelligenz und Data Science sollen in Afrika dabei helfen, beispielsweise Mangelernährung zu erkennen oder Infektionskrankheiten zu bekämpfen.</description></item><item><title>Tschechien: Geheimdienst sieht Russland hinter Hackerangriffen auf Regierung</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Tschechien-Geheimdienst-sieht-Russland-hinter-Hackerangriffen-auf-Regierung-4239776.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Der tschechische Geheimdienst BIS sieht Russland &amp;quot;klar&amp;quot; als Drahtzieher hinter zwei Hackerangriffen auf die Regierung. Vorwürfe gehen auch in Richtung China.</description></item><item><title>Microsoft Connect();: Live-Berichterstattung ab 17.30 Uhr</title><link>https://www.heise.de/developer/meldung/Microsoft-Connect-Live-Berichterstattung-ab-17-30-Uhr-4239439.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Schon mal vormerken: Am Dienstagabend ist auf der kostenlosen Online-Entwicklerkonferenz Connect(); mit Neuigkeiten aus dem Hause Microsoft zu rechnen.</description></item><item><title>Docker Desktop Enterprise: "Digitale Transformation oder Irrelevanz"</title><link>https://www.heise.de/developer/meldung/DockerCon-EU-2018-Digitale-Transformation-oder-Irrelevanz-4239004.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>An Containern führt laut Steve Singh kein Weg mehr vorbei: Das neue Produkt Docker Desktop Enterprise soll Unternehmen die digitale Transformation vereinfachen.</description></item><item><title>Microsoft beerdigt angeblich Edge-Browser und setzt auf Chromium</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Bericht-Microsoft-beerdigt-Edge-Browser-4239695.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Schluss für Edge? Einem Bericht zufolge soll Microsoft einen neuen Browser auf Chromium-Basis entwickeln. &amp;quot;Project Anaheim&amp;quot; soll Edge unter Windows 10 ersetzen.</description></item><item><title>Deutschland und Frankreich legen Rettungsversuch für Digitalsteuer vor</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Deutschland-und-Frankreich-legen-Rettungsversuch-fuer-Digitalsteuer-vor-4239707.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Die EU-Mitgliedsstaaten sind sich über eine Steuer für große IT-Unternehmen nicht einig. Paris und Berlin wollen sie mit einem gemeinsamen Vorschlag retten.</description></item><item><title>App-Store-Betrug mit Touch-ID-Geräten</title><link>https://www.heise.de/mac-and-i/meldung/App-Store-Betrug-mit-Touch-ID-Geraeten-4239342.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Verschiedene Entwickler versuchen, Nutzer zum Kauf teurer In-App-Angebote zu bringen – mittels &amp;quot;Fingerabdruckklau&amp;quot;. Apple reagiert.</description></item><item><title>Kubernetes 1.13 adressiert Cluster-Management und Container-Storage</title><link>https://www.heise.de/developer/meldung/Kubernetes-1-13-adressiert-Cluster-Management-und-Container-Storage-4239504.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Außerdem wird mit Version 1.3 des Container-Orchestrierungswerkzeugs CoreDNS als neuer Standard-DNS-Server empfohlen.</description></item><item><title>PhysX wird Open Source</title><link>https://www.heise.de/developer/meldung/PhysX-wird-Open-Source-4239421.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Die Physik-Engine gibt Nvidia vor allem für den Einsatz jenseits der traditionellen Klientel der Spieleentwickler frei.</description></item><item><title>Audi investiert 14 Milliarden Euro in Elektromobilität und autonomes Fahren</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Audi-investiert-14-Milliarden-Euro-in-Elektromobilitaet-und-autonomes-Fahren-4239550.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Die Volkswagen-Tochter Audi will in den kommenden fünf Jahren einige Milliarden Euro in neue Technik stecken.</description></item><item><title>NASA-Sonde Osiris-Rex bei Asteroid Bennu angekommen</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/NASA-Sonde-Osiris-Rex-bei-Asteroid-Bennu-angekommen-4239476.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Nach mehr als zwei Jahren Reisezeit hat Osiris-Rex nun ihren Asteroiden erreicht. Noch ist die NASA-Sonde aber nicht in eine Umlaufbahn eingeschwenkt.</description></item><item><title>Hacker kopieren Daten von 100 Millionen Nutzern des Frage-Portals Quora</title><link>https://www.heise.de/security/meldung/Hacker-kopieren-Daten-von-100-Millionen-Nutzern-des-Frage-Portals-Quora-4239499.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Eindringlinge hatten Zugriff auf Quora-Server und konnten so unter anderem E-Mail-Adressen und Passwörter von Mitgliedern der Website einsehen.</description></item><item><title>Darpa testet Windsensor für Stratosphären-Ballons in Höhen bis 27 Kilometer</title><link>https://www.heise.de/meldung/Darpa-testet-Windsensor-fuer-Stratosphaeren-Ballons-in-Hoehen-bis-27-Kilometer-4237341.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>In großen Höhen gibt es fast immer die richtigen Winde, man muss sie nur finden. Wenn das gelingt, könnten Ballons dauerhaft feste Gebiete versorgen.</description></item><item><title>Exoskelette in der Arbeitswelt – Aufgerüsteter Mensch statt Roboter</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Exoskelette-in-der-Arbeitswelt-Aufgeruesteter-Mensch-statt-Roboter-4239456.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>In vielen Betrieben werden die Beschäftigten mit Exoskletten aufgerüstet. Die Frage ist, ob die Arbeit so wirklich leichter wird.</description></item><item><title>Cyberabwehr: Seehofer befürwortet Hack Back als Ultima Ratio</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Cyberabwehr-Seehofer-befuerwortet-Hack-Back-als-Ultima-Ratio-4239426.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Bundesinnenminister Seehofer will aktive Cyberabwehr verbessern und im Ernstfall den Hack Back zulassen.</description></item><item><title>Erstmals nach Fehlstart wieder Raumfahrer zur ISS geflogen</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Erstmals-nach-Fehlstart-wieder-Raumfahrer-zur-ISS-geflogen-4239460.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Nach sechs Stunden Flug haben am Montag drei Raumfahrer die Internationale Raumstation erreicht. Dort wurden sie von Alexander Gerst begrüßt.</description></item><item><title>Micronaut für zeitgemäße Webanwendungen</title><link>https://www.heise.de/developer/artikel/Micronaut-fuer-zeitgemaesse-Webanwendungen-4237756.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Das JVM-Framework Micronaut eignet sich sowohl für Cloud-Native als auch für Webanwendungen: Ist es eine Alternative zu Grails und Spring Boot?</description></item><item><title>Eu:CROPIS – Satellit mit Gewächshaus ins All gestartet</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Eu-CROPIS-Satellit-mit-Gewaechshaus-ins-All-gestartet-4239417.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Immer wieder musste der Start verschoben werden, jetzt ist ein Gewächshaus-Satellit des DLR unterwegs – und die Tomaten können wachsen.</description></item><item><title>Mehr Ehrgeiz bei künstlicher Intelligenz! Miterfinder von Deep Learning will intelligentere Maschinen</title><link>https://www.heise.de/meldung/Mehr-Ehrgeiz-bei-kuenstlicher-Intelligenz-Miterfinder-von-Deep-Learning-will-intelligentere-4238082.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Der Kanadier Yoshua Bengio gilt als einer der wichtigsten Köpfe der modernen KI-Forschung. Mit ihren aktuellen Schwerpunkten ist er nicht glücklich.</description></item><item><title>Tumblr verbietet Porno-Bilder</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Tumblr-verbietet-Porno-Bilder-4239389.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Mitte Dezember verschwinden bei Tumblr fast alle Bilder mit sexuellen Darstellungen und Videos. Genau dafür war der Dienst aber bekannt.</description></item><item><title>Patente: China etabliert sich als Großmacht</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Patente-China-etabliert-sich-als-Grossmacht-4239326.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Die Zahl der Patentanträge stieg 2017 um 5,8 Prozent auf über 3,17 Millionen gegenüber dem Vorjahr, die meisten Anmeldungen entfallen auf China.</description></item><item><title>Nationaler IT-Gipfel: Erstmal Infrastruktur schaffen, dann bei KI aufholen</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Nationaler-IT-Gipfel-Erstmal-Infrastruktur-schaffen-dann-bei-KI-aufholen-4239302.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Der nationale IT-Gipfel der Bundesregierung steht ganz im Zeichen der KI. Vertreter deutscher Kommunen erinnerten aber an den schleppenden Breitbandausbau.</description></item><item><title>Lauras Machgeschichten: In der Sendung mit der Maus wird jetzt gebastelt</title><link>https://www.heise.de/make/meldung/Lauras-Machgeschichten-In-der-Sendung-mit-der-Maus-wird-jetzt-gebastelt-4238268.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Selbermachen für Kinder: An den Adventssonntagen gibt es in der Sendung mit der Maus die &amp;quot;Machgeschichten&amp;quot; von Bastlerin Laura Kampf.</description></item><item><title>Mannheim testet verhaltensbasierte Videoüberwachung</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Mannheim-testet-verhaltensbasierte-Videoueberwachung-4239279.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>In Mannheim soll ein intelligentes Kamerasystem kriminelles Verhalten erkennen und die Polizei alarmieren.</description></item><item><title>ADAC testet Heim-Ladestationen für E-Autos</title><link>https://www.heise.de/autos/artikel/Wallboxen-im-Systemvergleich-des-ADAC-4238301.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Zwölf Heim-Ladestationen für E-Autos von 3,7 bis 22 kW hat der ADAC mit neun verschiedenen, gängigen Elektroautomodellen getestet.</description></item><item><title>Zurückgerudert: Nächste Photokina doch erst 2020</title><link>https://www.heise.de/foto/meldung/Zurueckgerudert-Naechste-Photokina-doch-erst-2020-4238726.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Eigentlich sollte die Photokina ab 2018 jährlich stattfinden. Doch nun rudern die Verantwortlichen zurück und verschieben die nächste Messe auf den Mai 2020.</description></item><item><title>Mobiles Bezahlen: Netto bringt Paypal an die Ladenkasse</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Mobiles-Bezahlen-Netto-bringt-Paypal-an-die-Ladenkasse-4238110.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Nach Google Pay findet Paypal nun auch seinen Weg in die Einkaufsapp des Discounters Netto, mit dem man bargeldlos an der Kasse zahlen kann.</description></item><item><title>Teilchenbeschleuniger LHC: Nach zweitem Durchlauf ist erstmal Pause</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/LHC-beendet-zweiten-Durchlauf-Teilchenbeschleuniger-bis-2021-ausser-Betrieb-4238563.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Zwei Jahre sind die Protonenstrahlen durch den Large Hadron Collider gerast, bis 2021 ruht nun der Betrieb. 150 Tonnen flüssiges Helium müssen gelagert werden.</description></item><item><title>iOS 12.1: iPhones mit eSIM machen Hotspot-Probleme</title><link>https://www.heise.de/mac-and-i/meldung/eSIM-im-iPhone-Hotspot-Probleme-mit-iOS-12-1-4237930.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>iPhone XS, XS Max und XR verweigern zum Teil ihren Internetdienst, wenn nur eine elektronische SIM-Karte im Gerät registriert ist.</description></item><item><title>Bund gibt fast eine Milliarde Euro zusätzlich für Diesel-Maßnahmen</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Bund-gibt-fast-eine-Milliarde-Euro-zusaetzlich-fuer-Diesel-Massnahmen-4238403.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Reicht das bisher angebotene Geld, um die Innenstädte von zu starker Luftverschmutzung zu befreien? Die Regierung sieht einen höheren Finanzbedarf.</description></item><item><title>heise-Angebot: parallel 2019: Jetzt noch Frühbucherrabatt sichern</title><link>https://www.heise.de/developer/meldung/parallel-2019-Jetzt-noch-Fruehbucherrabatt-sichern-4237770.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Parallelität im Börsenhandel und Quantencomputing sind zwei der vielen Themen auf der Konferenz, für die es bis Anfang Januar noch vergünstigte Tickets gibt.</description></item><item><title>Titan RTX: Nvidia verlangt 2700 Euro für Turing-Grafikkarte mit 24 GByte RAM</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Titan-RTX-Nvidia-verlangt-2700-Euro-fuer-Turing-Grafikkarte-mit-24-GByte-RAM-4238285.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Nvidias neue High-End-Grafikkarte Titan RTX ist laut Spezifikation bis zu 15 Prozent schneller als eine RTX 2080 Ti, kostet aber mehr als das Doppelte.</description></item><item><title>Elektroautos: Telekom will einheitlichen Ladetarif ermöglichen</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Elektroautos-Telekom-will-einheitlichen-Ladetarif-ermoeglichen-4238181.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>&amp;quot;Telekom Ladestrom&amp;quot; heißt ein Angebot des rosa Riesen, das Elektrofahrzeughaltern Stromtanken zum einheitlichen Tarif bieten soll.</description></item><item><title>Botfrei.de: eco tritt Anti-Malware-Portal an Adblock-Plus-Macher ab</title><link>https://www.heise.de/security/meldung/Botfrei-de-Eco-tritt-Anti-Malware-Portal-an-Adblock-Plus-Macher-ab-4237981.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Das ehemalige BSI-Projekt Anti-Botnet-Beratungszentrum wird vom Kölner Werbeblocker-Hersteller Eyeo übernommen.</description></item></channel></rss>