<?xml version="1.0" encoding="UTF8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>heise online News</title><link>https://www.heise.de/newsticker/</link><description>Nachrichten nicht nur aus der Welt der Computer</description><lastBuildDate>Sat, 08 Dec 2018 00:00:00 -0000</lastBuildDate><item><title>5G: "Die Zeiten, in denen man Netze alleine betrieben hat, sind vorbei"</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/5G-Die-Zeiten-in-denen-man-Netze-alleine-betrieben-hat-sind-vorbei-4245824.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Der Aufbau des 5G-Netzes ist Weichenstellung für die Digitalisierung in Deutschland. Regional-Provider und Deutsche Telekom betonen Kooperationsbereitschaft.</description></item><item><title>Magic: The Gathering soll E-Sport werden</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Magic-The-Gathering-soll-E-Sport-werden-4245820.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Der Urvater der Sammelkartenspiele soll nun auch E-Sport werden. Gespielt wird die Onlineversion &amp;quot;Magic: The Gathering Arena&amp;quot;, derzeit noch eine Beta.</description></item><item><title>iPhone-Aktivitätsdaten überführen Mörder</title><link>https://www.heise.de/mac-and-i/meldung/iPhone-Aktivitaetsdaten-ueberfuehren-Moerder-4245744.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>In einem britischen Mordprozess spielten die automatisch aufgezeichneten Aktivitätsdaten von Opfer und Täter eine entscheidende Rolle.</description></item><item><title>Dogs of Berlin: Zweite deutsche Netflix-Serie startet</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Dogs-of-Berlin-Zweite-deutsche-Netflix-Serie-startet-4245634.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Nach &amp;quot;Dark&amp;quot; startet Netflix seine zweite deutsche Serie. In &amp;quot;Dogs of Berlin&amp;quot; geht es um kriminelle Clans, Neonazis und soziales Elend in der Hauptstadt.</description></item><item><title>Snapdragon 8cx: Qualcomms nächste CPU für Windows-10-Notebooks</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Snapdragon-8cx-Qualcomms-naechste-CPU-fuer-Windows-10-Notebooks-4245468.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Qualcomm stellt seinen ersten ARM-Prozessor speziell für Notebooks und Windows-Tablets vor: Der Snapdragon 8cx soll Intels Core i attackieren.</description></item><item><title>Battlefield 5: Update steigert Raytracing-Performance deutlich</title><link>https://www.heise.de/ct/meldung/Battlefield-5-Update-steigert-Raytracing-Performance-deutlich-4245626.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Am 5. Dezember erschien die erste Erweiterung für den Shooter Battlefield V. Vor allem die DirectX-Raytracing-Leistung soll besser sein – um satte 50 Prozent.</description></item><item><title>Facebook: Zehn Millionen Euro Datenschutzstrafe in Italien</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Facebook-Zehn-Millionen-Euro-Datenschutzstrafe-in-Italien-4245630.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Für Facebook gibt es derzeit einfach keine guten Nachrichten: In Italien wurde jetzt eine erhebliche Datenschutzstrafe verhängt.</description></item><item><title>Interaktive Karte zeigt Start-up-Initiativen der Länder</title><link>https://www.heise.de/ix/meldung/Interaktive-Karte-zeigt-Start-up-Initiativen-der-Laender-4245562.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Die Start-up-Initiative Get Started des Branchenverbands Bitkom hat erstmals eine umfassende Übersicht über alle Initiativen der Bundesländer erstellt.</description></item><item><title>Company of Heroes 2 kostenlos bei Steam</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Company-of-Heroes-2-kostenlos-bei-Steam-4245648.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Steam verschenkt das Strategiespiel Company of Heroes 2. Wer das Spiel bis Montag der Bibliothek hinzufügt, darf es behalten.</description></item><item><title>EU-Kommissar: Sollten uns Sorgen wegen Huawei machen</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/EU-Kommissar-Sollten-uns-Sorgen-wegen-Huawei-machen-4245591.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Weil Huawei eng mit dem chinesischen Geheimdienst zusammenarbeite, sollte Europa genauer hinschauen, findet Digitalkommissar Andrus Ansip.</description></item><item><title>EU-Kommission will Entwicklung Künstlicher Intelligenz voranbringen</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/EU-Kommission-will-Entwicklung-Kuenstlicher-Intelligenz-voranbringen-4245452.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Die Europäische Union will viel Geld in KI investieren und hofft, damit im Rennen um die Technikführerschaft zumindest nicht ganz auf der Strecke zu bleiben.</description></item><item><title>Chrome und Chromium: Was sind eigentlich die Unterschiede?</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Chrome-und-Chromium-Was-sind-eigentlich-die-Unterschiede-4245456.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Sie klingen nicht nur ähnlich, sondern sind es auch – dennoch bestehen zwischen Chromium und Chrome Unterschiede, die leicht zu Missverständnissen führen.</description></item><item><title>Alexa kann jetzt Stimmen unterscheiden</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Alexa-kann-jetzt-Stimmen-unterscheiden-4245441.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Alexa kann Nutzer auf Wunsch anhand der Stimme erkennen und unterscheiden. Praktisch ist das zum Beispiel für Familien.</description></item><item><title>Menschenrechtsgerichtshof konkretisiert Regeln für Hyperlinks</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Menschenrechtsgerichtshof-konkretisiert-Regeln-fuer-Hyperlinks-4245185.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Die Straßburger Richter haben mehrere Urteile aus Ungarn korrigiert, in denen Journalisten für informative Links verurteilt worden waren.</description></item><item><title>Pro &amp; Contra: Soll USB-C den Lightning-Port des iPhones verdrängen?</title><link>https://www.heise.de/mac-and-i/meldung/Pro-Contra-Soll-USB-C-den-Lightning-Port-des-iPhones-verdraengen-4245358.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Beim neuen iPad Pro setzt Apple auf USB-C statt die Lightning-Buchse – das iPhone könnte folgen. Ist das der richtige Schritt?</description></item><item><title>Staatstrojaner: Verfassungsbeschwerde gegen Baden-Württembergs Regelung</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Staatstrojaner-Verfassungsbeschwerde-gegen-Baden-Wuerttembergs-Regelung-4245429.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Auch Baden-Württemberg hat ein überarbeitetes Polizeigesetz und erlaubt den Staatstrojaner. Darüber soll nun Karlsruhe entscheiden.</description></item><item><title>Wichtige Sicherheitsupdates für Perl 5 veröffentlicht</title><link>https://www.heise.de/developer/meldung/Wichtige-Sicherheitsupdates-fuer-Perl-5-veroeffentlicht-4245387.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Zwei kritische Sicherheitslücken betreffen Perl 5.26 und 5.28, drei weitere Schwachstellen lediglich erstere Version.</description></item><item><title>E-Evidence: EU-Staaten befürworten breiten Zugriff auf Cloud-Daten</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/E-Evidence-EU-Staaten-befuerworten-breiten-Zugriff-auf-Cloud-Daten-4245414.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Der EU-Rat ist für eine Verordnung, wonach europäische Polizei- und Justizbehörden bei Diensteanbietern elektronische Beweismittel anfordern könnten.</description></item><item><title>Assange-Anwalt lehnt Deal für Ende von Botschaftsasyl ab</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Assange-Anwalt-lehnt-Deal-fuer-Ende-von-Botschaftsasyl-ab-4245383.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Julian Assange lehnt es ab, die Botschaft in London zu verlassen, nur weil ihm keine Todesstrafe drohen soll. Das sei &amp;quot;kein Deal&amp;quot;.</description></item><item><title>IETF an ETSI: Finger weg von TLS</title><link>https://www.heise.de/security/meldung/IETF-an-ETSI-Finger-weg-von-TLS-4245220.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Die IETF moniert, dass TLS 1.3 mit dem neuen ETSI-Überwachungsstandard in einen Topf geworfen wird. Es gibt bereits ein Abwehrprotokoll gegen eTLS.</description></item><item><title>IBM verkauft Notes, Domino, Sametime, Connections, Portal und weitere Produkte</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/IBM-verkauft-Notes-Domino-Sametime-Connections-Portal-und-weitere-Produkte-4245314.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Eine Ära geht zu Ende: Vor 23 Jahre kaufte IBM Lotus, nun ist Schluss.</description></item><item><title>BlackBerry Dynamics SDK 5.0 unterstützt Android SafetyNet</title><link>https://www.heise.de/developer/meldung/BlackBerry-Dynamics-SDK-5-0-unterstuetzt-Android-SafetyNet-4245264.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Neben Verbesserungen der Entwicklerwerkzeuge bietet das SDK auch erweiterte Unterstützung für PKI- und Sicherheitsfunktionen.</description></item><item><title>KI: Google reduziert geschlechtsspezifische Vorurteile beim Übersetzen</title><link>https://www.heise.de/developer/meldung/KI-Google-reduziert-geschlechtsspezifische-Vorurteile-beim-Uebersetzen-4245168.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Die Google-Translate-Website gibt zunächst bei einzelnen Wörtern und bestimmten Phrasen alternative Übersetzungen für Männer und Frauen aus.</description></item><item><title>heise-Angebot: iX-Workshop: Systemdeployment und -management mit Ansible</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/iX-Workshop-Systemdeployment-und-management-mit-Ansible-4245177.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Den Einstieg in die Systemverwaltung mit Ansible anhand von praxisnahen Beispielen ermöglicht ein zweitägiger Workshop Mitte Februar in Frankfurt am Main.</description></item><item><title>5G: Bundesnetzagentur kritisiert Regierungspläne für Roaming-Pflicht</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/5G-Bundesnetzagentur-kritisiert-geplante-lokale-Roaming-Pflicht-4245070.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Die Bundesregierung plant offenbar doch eine lokale Roaming-Pflicht. Dagegen wendet sich die Bundesnetzagentur.</description></item><item><title>Analyse zu Edge auf Chromium: Eine gute Nachricht für Progressive Web Apps</title><link>https://www.heise.de/developer/artikel/Analyse-Da-waren-s-nur-noch-drei-4244599.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Microsoft Edge setzt künftig auf Chromium. Was bedeutet das für das Web, Entwickler und Progressive Web Apps?</description></item><item><title>Counter-Strike GO wird kostenlos und bekommt Battle-Royale-Modus</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Counter-Strike-GO-wird-kostenlos-und-bekommt-Battle-Royale-Modus-4245127.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Der Online-Shooter Counter-Strike Global Offensive ist jetzt kostenlos spielbar. Ein neues Update umfasst außerdem einen beliebten Spielmodus.</description></item><item><title>#TGIQF – das Quiz rund ums Mainboard</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/TGIQF-das-Quiz-rund-ums-Mainboard-4242853.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Wer die Komponenten eines Mainboards kennt, ist als Familien-Admin, Gamer oder PC-Schrauber klar im Vorteil. Wie gut kennen Sie sich aus?</description></item><item><title>Game Awards 2018: God of War schlägt Red Dead Redemption 2</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Game-Awards-2018-God-of-War-schlaegt-Red-Dead-Redemption-2-4245018.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Bei den Game Awards 2018 lieferten sich God of War und Red Dead Redemption 2 ein Kopf-an-Kopf-Rennen. Auch ein Indie-Hit und Fortnite sahnten ab.</description></item><item><title>Programmiersprache: Rust 1.31 markiert den Start von Rust 2018</title><link>https://www.heise.de/developer/meldung/Programmiersprache-Rust-1-31-markiert-den-Start-von-Rust-2018-4244887.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Mit dem scheinbar kleinen Releasewechsel findet der Umstieg auf die seit Anfang des Jahres geplante neue Edition Rust 2018 statt.</description></item><item><title>EKG-Funktion der Apple Watch für andere Länder gesperrt</title><link>https://www.heise.de/mac-and-i/meldung/EKG-Funktion-der-Apple-Watch-mit-fester-Laendersperre-4245053.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Um eine Nutzung der neuen EKG-App außerhalb zugelassener Regionen zu verhindern, greift Apple zu einer besonderen Schutzmaßnahme.</description></item><item><title>WordPress 5.0 mit umstrittenem Gutenberg-Editor</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/WordPress-5-0-mit-umstrittenem-Gutenberg-Editor-4244325.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>WordPress 5.0 ist da: Mit dem Update erneuert das CMS seinen Editor – vorab gab&amp;apos;s dafür viel Kritik. Auch neu ist das Theme &amp;quot;Twenty Nineteen&amp;quot;.</description></item><item><title>Far Cry New Dawn führt in die optimistische Postapokalypse</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Far-Cry-New-Dawn-fuehrt-in-die-optimistische-Postapokalypse-4244980.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>So bunt war war der Weltuntergang selten: Im kommenden Far Cry New Dawn geht es erneut in die USA, 17 Jahre nach der Atombombe.</description></item><item><title>"Merkwürdiges Demokratieverständnis": Kritik an Nein zu Grundgesetzänderung</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Merkwuerdiges-Demokratieverstaendnis-Kritik-an-Nein-zu-Grundgesetzaenderung-4244956.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Nachdem die Länder eine Grundgesetzänderung abgelehnt haben, die auch Milliardenhilfen für die Schuldigitalisierung ermöglichen sollte, gibt es nun Kritik.</description></item><item><title>Elektroautos: Opel sieht sich auf richtigem Umweltkurs</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Elektroautos-Opel-sieht-sich-auf-richtigem-Umweltkurs-4244970.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Der Autohersteller geht davon aus, die Umweltvorgaben der EU einzuhalten – auch dank der angekündigten Elektromodelle.</description></item><item><title>Streit um neues EU-Referendum in britischer Technikbranche</title><link>https://www.heise.de/meldung/Streit-um-neues-EU-Referendum-in-britischer-Technikbranche-4232481.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Während techUK hinter Theresa Mays Brexit-Deal steht, fordert die Konkurrenzorganisation Tech for UK ein neues Referendum.</description></item><item><title>Offiziell: Microsoft Edge nutzt künftig Chromium</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Offiziell-Microsoft-Edge-nutzt-kuenftig-Chromium-4244958.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Microsoft erneuert seinen Edge-Browser und steigt auf Chromium um. Die eigene Engine EdgeHTML ist damit tatsächlich bald Geschichte.</description></item><item><title>Cyberangriff: KraussMaffei von Hackern erpresst</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Cyberangriff-KraussMaffei-von-Hackern-erpresst-4244880.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Ein Hackerangriff mit einem Trojaner hat die Fertigung und Montage des Maschinenbauers KraussMaffei lahmgelegt. Die Angreifer forderten Lösegeld.</description></item><item><title>Konflikt zwischen China und USA nach Festnahme von Huawei-Managerin</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Konflikt-zwischen-China-und-USA-nach-Festnahme-von-Huawei-Managerin-4244912.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Kaum haben sich Peking und Washington im Handelsstreit angenähert, sorgt die Verhaftung der Tochter des Huawei-Gründers Ren Zhengfei in Kanada für neuen Ärger.</description></item><item><title>Kuba schaltet 3G-Mobilfunk dauerhaft frei</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Kuba-schaltet-3G-Mobilfunk-dauerhaft-frei-4244891.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>In dem Inselstaat können Nutzer erstmals Datenpakete für ihre Handys kaufen. Doch die haben ihren Preis.</description></item><item><title>Fritzbox als Smart-Home-Zentrale</title><link>https://www.heise.de/ct/artikel/Fritzbox-als-Smart-Home-Zentrale-4206367.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Endlich sprechen Fritzboxen mit FritzOS 7 mehr Smart-Home-Geräte anderer Hersteller an. Was über DECT ULE schon geht und woran es aktuell noch hapert.</description></item><item><title>5G: Grüne kritisieren Ungleichbehandlung von Straße und Schiene</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/5G-Gruene-kritisieren-Ungleichbehandlung-von-Strasse-und-Schiene-4244903.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Der Grünen-Politiker Cem Özdemir kritisiert, dass die Bundesnetzagentur bei den Vergaberegeln für 5G-Frequenzen Straßen und Schienen unterschiedlich behandle.</description></item><item><title>BMW 530e: Mit BMWs induktiv ladbarem Plug-in-Hybrid auf Testfahrt</title><link>https://www.heise.de/autos/artikel/Test-BMW-530e-4237645.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Der 530e ist derzeit das einzige Auto, das kabellos laden kann. Rückenwind für Plug-in-Hybride kommt aber vor allem von der neuen Besteuerung für Firmenwagen</description></item><item><title>Ein Influencer der anderen Art: zum 90. Geburtstag von Noam Chomsky</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Ein-Influencer-der-anderen-Art-zum-90-Geburtstag-von-Noam-Chomsky-4244874.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Vor 90 Jahren kam Noam Avram Chomsky zur Welt. Er ist bis heute Amerikas bekanntester und beliebtester Linksintellektueller.</description></item><item><title>Time Freeze Box: Selfie-Automat im Steampunk-Style</title><link>https://www.heise.de/make/meldung/Time-Freeze-Box-Selfie-Automat-im-Steampunk-Style-4239283.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Selfies mit Stil: Die Time Freeze Box macht nicht nur gute Bilder, dank zahlreicher Steampunk-Details sieht sie dabei selbst sehr gut aus.</description></item><item><title>Optimaler PC: PC-Bauvorschläge für 650 bis 2200 Euro</title><link>https://www.heise.de/ct/meldung/PC-Bauvorschlaege-fuer-650-bis-2200-Euro-4244266.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Den optimalen PC gibt es meist nicht von der Stange zu kaufen. c&amp;apos;t liefert PC-Bastlern vier Bauvorschläge sowie eine Kaufberatung aktueller Hardware.</description></item><item><title>Australiens Parlament verabschiedet Anti-Verschlüsselungsgesetz</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Australisches-Parlament-verabschiedet-Anti-Verschluesselungsgesetz-4244709.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>In Australien erhalten Sicherheitsbehörden die Befugnis, sich über Hintertüren oder Staatstrojaner Zugang zu verschlüsselter Kommunikation zu verschaffen.</description></item><item><title>Kommentar: Facebook ist nicht die Öffentlichkeit!</title><link>https://www.heise.de/meldung/Kommentar-Facebook-ist-nicht-die-Oeffentlichkeit-4243408.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Viele Anbieter füttern brav die sozialen Medien, lassen ihre eigene Webseite aber verhungern.</description></item><item><title>Ecuadors Präsident dringt auf Ende von Assanges Botschaftsasyl</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Ecuadors-Praesident-dringt-auf-Ende-von-Assanges-Botschaftsasyl-4244699.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Vor sechs Jahren war Julian Assange in die ecuadorianische Botschaft in London geflüchtet. Ecuadors Präsident meint, es sei jetzt genug.</description></item><item><title>nachgehakt: Trojaner-Welle Emotet</title><link>https://www.heise.de/ct/artikel/nachgehakt-Trojaner-Welle-Emotet-4244625.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Der perfide Trojaner Emotet richtet derzeit jede Menge Schaden an. Alle Details und wichtige Maßnahmen zur Gegenwehr, erklärt Jürgen Schmidt.</description></item><item><title>Update freigegeben: Was neu ist in PHP 7.3</title><link>https://www.heise.de/developer/meldung/Update-freigegeben-Was-neu-ist-in-PHP-7-3-4239692.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Das Release der Skriptsprache soll die Performance deutlich verbessern und kommt passend zum Support-Ende von PHP 5.6 Ende Dezember.</description></item><item><title>Die unterschätzte Gefahr: Viele Unternehmen werden ausspioniert</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Die-unterschaetzte-Gefahr-Viele-Unternehmen-werden-ausspioniert-4244538.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Nicht nur Branchengiganten werden Opfer von Datendieben. Auch Mittelständler machen unangenehme Erfahrungen. Experten mahnen zu mehr Achtsamkeit.</description></item><item><title>Intel sieht sich bei 7-nm-Chips im Plan</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Intel-sieht-sich-bei-7-nm-Chips-im-Plan-4244480.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Obwohl Intel nach langer Verzögerung 10-nm-Chips in großen Stückzahlen erst Ende 2019 liefern will, läuft bei der 7-nm-Technik angeblich alles bestens.</description></item><item><title>Apple Watch erhält EKG-Funktion und warnt bei Herzrhythmusstörung</title><link>https://www.heise.de/mac-and-i/meldung/Apple-Watch-erhaelt-EKG-Funktion-und-warnt-bei-Herzrhythmusstoerung-4244397.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Mit einem Software-Update liefert Apple die versprochene EKG-App sowie eine Warnfunktion für Vorhoffflimmern nach – vorerst aber nur in den USA.</description></item><item><title>Snapdragon 855: Schrittweise ins 5G-Zeitalter</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Snapdragon-855-Schrittweise-ins-5G-Zeitalter-4244450.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Qualcomms neuer Spitzen-Chipsatz für Smartphones ist ‘5G ready’, kommt selbst aber nur mit einem integrierten 4G-Modem.</description></item><item><title>Valve: Steam Link läuft jetzt auf dem Raspberry Pi</title><link>https://www.heise.de/make/meldung/Valve-Steam-Link-laeuft-jetzt-auf-dem-Raspberry-Pi-4244393.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Mit der Steam Link App kann der Einplatinenrechner ab sofort Videospiele vom Gaming-PC auf den Fernseher streamen.</description></item><item><title>Dynamit-Phishing mit Emotet: So schützen Sie sich vor der Trojaner-Welle</title><link>https://www.heise.de/security/artikel/Dynamit-Phishing-mit-Emotet-So-schuetzen-Sie-sich-vor-der-Trojaner-Welle-4243695.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Derzeit sorgt der Trojaner Emotet in Deutschland für Furore und legt Unternehmen lahm. Bei vielen Firmen und Privatpersonen besteht akuter Handlungsbedarf.</description></item></channel></rss>