<?xml version="1.0" encoding="UTF8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>heise online News</title><link>https://www.heise.de/newsticker/</link><description>Nachrichten nicht nur aus der Welt der Computer</description><lastBuildDate>Thu, 06 Dec 2018 00:00:01 -0000</lastBuildDate><item><title>Mobilprozessor mit freier GPU: Libre RISC-V M-Class geplant</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Mobilprozessor-mit-freier-GPU-Libre-RISC-V-M-Class-geplant-4242802.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Der Entwickler Luke Leighton plant ein vollständig offengelegtes System-on-Chip mit RISC-V-Kernen und Vulkan-kompatiblem Grafikprozessor.</description></item><item><title>Länder können sich über Zukunft des Rundfunkbeitrags nicht einigen</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Laender-koennen-sich-ueber-Zukunft-des-Rundfunkbeitrags-nicht-einigen-4242812.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Die Ministerpräsidenten diskutieren über ein Modell, nach dem sich die Höhe an den Verbraucherpreisen orientiert. Aber das hat noch keine Mehrheit.</description></item><item><title>Britische Parlamentarier veröffentlichen interne Facebook-Dokumente</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Britische-Parlamentarier-veroeffentlichen-interne-Facebook-Dokumente-4242799.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Die von einem Ausschuss veröffentlichten Facebook-Dokumente könnten das Online-Netzwerk stärker unter Druck bringen.</description></item><item><title>Ein Katalog von Gravitationswellen</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Ein-Katalog-von-Gravitationswellen-4242639.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Die Gravitationsphysiker auf einem Workshop nicht nur vier bislang noch  unbekannte Events veröffentlicht, sondern auch einen umfangreichen Gesamtkatalog.</description></item><item><title>Digitalgipfel zu KI: Vor allem geht's um Datenzugang</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Digitalgipfel-zu-KI-Vor-allem-geht-s-um-Datenzugang-4242675.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Von Aufbruchstimmung war viel die Rede auf dem 12. Digitalgipfel. Eine Hauptherausforderung ist dabei die Nutzung von Daten.</description></item><item><title>BSI sichert weiterhin das Netz des Bundes gegen Cyberangriffe ab</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/BSI-sichert-weiterhin-das-Netz-des-Bundes-gegen-Cyberangriffe-ab-4242396.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Der bisherige Dienstleister T-Systems gibt zum kommenden Jahr schrittweise den Betrieb der Regierungskommunikationsnetze ab.</description></item><item><title>Entwickler lösen Datenverlust-Problem unter Linux 4.19</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Entwickler-loesen-Datenverlust-Problem-unter-Linux-4-19-4242391.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Die Linux-Kernel-Entwickler haben einen Bug repariert, der zu Datenverlust im Zusammenspiel von Kernel 4.19 und der Storage-Infrastruktur führen kann.</description></item><item><title>Saturn testet Zahlungssystem ohne Kasse im Weihnachtsgeschäft</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Saturn-testet-Zahlungssystem-ohne-Kasse-im-Weihnachtsgeschaeft-4242306.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Saturn weitet seinen Test mit kassenlosem Bezahlen aus: Im größten Markt der Kette können Kunden Produkte mit ihrem Smartphone gleich am Regal bezahlen.</description></item><item><title>Microsoft Connect() 2018: ONNX-Runtime für Machine Learning wird Open Source</title><link>https://www.heise.de/developer/meldung/Microsoft-Connect-2018-ONNX-Runtime-fuer-Machine-Learning-wird-Open-Source-4242062.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Die Runtime ist eine Inferenzmaschine für Machine-Learning-Modelle, die das ONNX-Format (Open Neural Network Exchange) nutzen.</description></item><item><title>Waymo startet offiziell Robotaxi-Service in Arizona</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Waymo-startet-offiziell-Robotaxi-Service-in-Arizona-4242366.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>In der Stadt Phoenix können nun ein paar hunderte Einwohner den nun kommerziell gestarteten Dienst beanspruchen.</description></item><item><title>EU-Kommission setzt auf Frühwarnsystem zur Abwehr von Fake News</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/EU-Kommission-setzt-auf-Fruehwarnsystem-zur-Abwehr-von-Fake-News-4242289.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Mit einem Aktionsplan gegen Desinformation will die EU-Kommission den Mitgliedsstaaten helfen, Falschnachrichten schneller aufzuspüren und zu widerlegen.</description></item><item><title>Digitalpakt: Länder stoppen Grundgesetzänderung zur Digitalisierung der Schulen</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Digitalpakt-Laender-stoppen-Grundgesetzaenderung-zur-Digitalisierung-der-Schulen-4242380.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Es gehe um die &amp;quot;Zukunft des Föderalismus&amp;quot;, heißt es bei den Ministerpräsidenten. Überraschend widersprechen alle 16 einer Verfassungsänderung.</description></item><item><title>Notfallpatch: Exploit-Code für kritische Flash-Lücke im Umlauf</title><link>https://www.heise.de/security/meldung/Notfallpatch-Exploit-Code-fuer-kritische-Flash-Luecke-im-Umlauf-4242328.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Es gibt ein wichtiges Sicherheitsupdate für Adobes Flash Player. Nutzer sollten es dringend installieren.</description></item><item><title>Camunda sichert sich 25 Millionen Euro für die weitere Expansion</title><link>https://www.heise.de/developer/meldung/Camunda-sichert-sich-25-Millionen-Euro-fuer-die-weitere-Expansion-4242247.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Im Rahmen einer Series-A-Finanzierungsrunde erhält der Berliner BPM-Spezialist Investitionskapital für den Geschäftsausbau in Europa, den USA und Asien.</description></item><item><title>Kubaner bekommen Zugang zu mobilem Internet</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Kubaner-bekommen-Zugang-zu-mobilem-Internet-4242049.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Wie vor einem Jahr angekündigt soll es in Kürze mit dem mobilen Internet für alle Kubaner losgehen.</description></item><item><title>Schweizer Gewerkschaft nimmt Roboter als Mitglied auf</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Schweizer-Gewerkschaft-nimmt-Roboter-als-Mitglied-auf-4241805.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Weltpremiere in der Schweiz: Auf einer Gewerkschaftsversammlung bat am Wochenende der erste Roboter um Aufnahme in den Angestelltenverband.</description></item><item><title>Apple-Chef: Hass und Gewalt bekommen "keinen Platz auf unserer Plattform"</title><link>https://www.heise.de/mac-and-i/meldung/Apple-Chef-Hass-und-Gewalt-bekommen-keinen-Platz-auf-unserer-Plattform-4241747.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Der Konzern entscheidet anhand eigener Werte über die Verbreitung von Inhalten, erklärte CEO Tim Cook auf einer Preisverleihung der Anti-Defamation League.</description></item><item><title>Hamburger Hafen will Hyperloop für Container entwickeln</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Hamburger-Hafen-will-Hyperlop-fuer-Container-entwickeln-4241793.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Zusammen mit Hyperloop Transportation Technologies will der Hamburger Hafen daran arbeiten, die Hyperloop-Technik für den Container-Transport nutzbar zu machen.</description></item><item><title>Autonomer Lieferroboter von Cleveron soll 2020 durch Estland fahren</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Autonomer-Lieferroboter-von-Cleveron-soll-2020-durch-Estland-fahren-4241744.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Das estnische Unternehmen Cleveron hat autonomes Lieferfahrzeug mit Roboterarm entwickelt.</description></item><item><title>Achtung Dynamit-Phishing: Gefährliche Trojaner-Welle legt ganze Firmen lahm</title><link>https://www.heise.de/security/meldung/Achtung-Dynamit-Phishing-Gefaehrliche-Trojaner-Welle-legt-ganze-Firmen-lahm-4241424.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>BSI, CERT-Bund und Cybercrime-Spezialisten der LKAs sehen eine akute Welle von Infektionen mit Emotet, die Millionenschäden anrichtet.</description></item><item><title>Neue eBay-Masche: Kaufabbruch</title><link>https://www.heise.de/meldung/Neue-eBay-Masche-Kaufabbruch-4240756.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Bewertungen sollen Vertrauen für Geschäfte im Internet schaffen. Doch die Systeme dafür sind nicht gegen Tricksereien gefeit, wie ein aktueller Fall zeigt.</description></item><item><title>Volkswagen stellt Ende des Verbrennungsmotors in Aussicht</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Volkswagen-stellt-Ende-des-Verbrennungsmotors-in-Aussicht-4241690.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>VW-Markenstrategie-Chef Michael Jost nimmt sich die Pariser Klimaziele zu Herzen. In acht Jahren könnte der letzte Verbrenner entwickelt werden.</description></item><item><title>Wing-Lieferdrohnen wagen sich in den finnischen Winter</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Wing-Lieferdrohnen-wagen-sich-in-den-finnischen-Winter-4241551.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Die Google-Schwester Wing will ihre Dienst nach Europa ausweiten. Dabei sieht es Finnland als optimales Betätigungsfeld an: wegen der Menschen und des Klimas.</description></item><item><title>Uber wieder in Frankfurt aktiv</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Uber-wieder-in-Frankfurt-aktiv-4241469.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Uber startet in Frankfurt neu und vermittelt Mietwagen mit Chauffeur und klassische Taxis. UberPop wird aus rechtlichen Gründen nicht angeboten.</description></item><item><title>Epic Games startet Spiele-Store: Endlich ein ernster Steam-Konkurrent?</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Epic-Games-startet-Spiele-Store-Endlich-ein-ernster-Steam-Konkurrent-4241467.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Mit einer PC-Spieleplattform greift Epic Games Steam an. Das Studio umgarnt dafür vor allem Entwickler – aber haben die Spieler auch was davon?</description></item><item><title>NASA-Sonde New Horizons korrigiert Kurs vor historischem Vorbeiflug</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/NASA-Sonde-New-Horizons-korrigiert-Kurs-vor-historischem-Vorbeiflug-4241485.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Am 1. Januar soll mit New Horizons erstmals eine Sonde einen Himmelskörper im Kuipergürtel passieren. Dafür hat sie nun den Kurs korrigiert.</description></item><item><title>Programmiersprache: Fortran 2018 veröffentlicht</title><link>https://www.heise.de/developer/meldung/Programmiersprache-Fortran-2018-veroeffentlicht-4241463.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Acht Jahre nach Fortran 2008 haben die Spezifikationsautoren eine neue Ausgabe der ersten realisierten höheren Programmiersprache freigegeben.</description></item><item><title>Chrome 71: Alles für die Sicherheit</title><link>https://www.heise.de/security/meldung/Chrome-71-Alles-fuer-die-Sicherheit-4241223.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Die aktuelle Chrome-Version will Nutzer effektiver vor gefährlichen Websites schützen. Außerdem haben die Entwickler Sicherheitslücken geschlossen.</description></item><item><title>SplitSpectre: Neue Methode macht Prozessor-Angriffe einfacher</title><link>https://www.heise.de/security/meldung/SplitSpectre-Neuer-Angriff-macht-Prozessor-Angriffe-einfacher-4241478.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Eine neue Abwandlung des Spectre-V1-Angriffs macht solche Attacken auf CPUs realistischer. Sie lässt sich über die JavaScript-Engine eines Browsers ausführen.</description></item><item><title>Cross-Plattform-Entwicklung: Google gibt Flutter 1.0 frei</title><link>https://www.heise.de/developer/meldung/Cross-Plattform-Entwicklung-Google-gibt-Flutter-1-0-frei-4241093.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Das Framework mag in der Entwicklung von Apps für Googles Android-Nachfolger Fuchsia eine tragende Rolle spielen. Es wird aber auch schon andernorts eingesetzt.</description></item><item><title>Ausländische Informatiker retten den deutschen Automobilbau</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Auslaendische-Informatiker-retten-den-deutschen-Automobilbau-4241178.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Die deutsche Automobilindustrie sucht händeringend nach Informatikern. In Deutschland wird sie nicht fündig und setzt deshalb auf ausländische ITler.</description></item><item><title>WTF: Trumps Cybersecurity-Berater versteht Twitter nicht: Posse um Rudy Giuliani</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Trumps-Cybersecurity-Berater-versteht-Twitter-nicht-Posse-um-Rudy-Giuliani-4241219.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Bei Twitter sitzen nur Trump-Feinde, ist Rudolph Giuliani überzeugt. Er ärgert sich über eine Trollaktion, zu der er selbst die Steilvorlage geliefert hat.</description></item><item><title>Wegen Trump-Strafzöllen: Foxconn erwägt iPhone-Produktionsverlagerung</title><link>https://www.heise.de/mac-and-i/meldung/Wegen-Trump-Strafzoellen-Foxconn-erwaegt-iPhone-Produktionsverlagerung-4241084.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Apples wichtigster Fertiger sondiert die Herstellung in Vietnam. Für Produkte aus dem Land werden zwar auch US-Importgebühren fällig, aber weniger als in China.</description></item><item><title>Mac &amp; i Heft 6/2018 jetzt vorab im heise-Kiosk</title><link>https://www.heise.de/mac-and-i/meldung/Mac-i-Heft-6-2018-jetzt-vorab-im-heise-Kiosk-4235568.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Mac-Probleme und Lösungen • AirPlay 2 • Geschenktipps • iPad Pro, iPhone XR, MacBook Air, Mac mini • Powerbanks • USB-C • Mojave auf alten Macs • Fotobücher</description></item><item><title>Putz-Roboter für hunderte Walmart-Filialen</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Putz-Roboter-fuer-hunderte-Walmart-Filialen-4241187.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Selbstfahrende Putzgeräte sollen bald in Walmart-Filialen den Boden reinigen. Das Steuersystem stammt vom Startup Brain.</description></item><item><title>Wahlkampf in den USA: Auch Republikaner wurden gehackt</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Wahlkampf-in-den-USA-Auch-Republikaner-wurden-gehackt-4241151.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Lange wurde in den USA über die Hackerangriffe auf die Demokratische Partei diskutiert. Nun müssen die Republikaner eingestehen, dass es auch sie getroffen hat.</description></item><item><title>Turner-Prize für iPhone-Filmerin</title><link>https://www.heise.de/mac-and-i/meldung/Turner-Prize-fuer-iPhone-Filmerin-4241173.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Der renommierte Kunstpreis geht 2018 an eine besondere Künstlerin, die in ihrer Arbeit auf Apples Smartphone setzt.</description></item><item><title>Alle Jahre wieder zur Weihnachtszeit: Verdi droht Amazon mit Streiks</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Alle-Jahre-wieder-zur-Weihnachtszeit-Verdi-droht-Amazon-mit-Streiks-4241125.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Streiks treffen im Weihnachtsgeschäft hart. Doch Amazon ist auf die angekündigten Verdi-Streiks vorbereitet und zahlt Mitarbeitern Boni für Anwesenheit.</description></item><item><title>Microsoft Connect() 2018: Erste Vorschauversion auf .NET Core 3.0</title><link>https://www.heise.de/developer/meldung/Microsoft-Connect-2018-Erste-Vorschauversion-auf-NET-Core-3-0-4239399.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>.NET Core 3.0 unterstützt nun auch Windows-Desktop-Anwendungen mit Windows Forms sowie WPF – allerdings nur unter Windows.</description></item><item><title>Hacked Democracy: Ruf nach einer DSGVO gegen Fake News und Filterblasen</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Hacked-Democracy-Ruf-nach-einer-DSGVO-gegen-Fake-News-und-Filterblasen-4241101.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Die EU sollte Facebook &amp;amp; Co. im Kampf gegen Fake News und politische Manipulation ähnlich regulieren wie beim Datenschutz, fordert Ex-Clinton-Berater Ben Scott.</description></item><item><title>Kommentar zum Datenklau bei Marriott: Die Folgen sind weitreichend</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Kommentar-zum-Datenklau-bei-Marriot-Die-Folgen-sind-weitreichend-4239043.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Abuse im Internet muss man als vielschichtiges Problem begreifen. Marriott tut das nicht. Damit stehen sie nicht alleine da und das ist nicht gut.</description></item><item><title>Microsoft Connect() 2018: Preview von C# 8.0 mit drei neuen Sprachfeatures</title><link>https://www.heise.de/developer/meldung/Microsoft-Connect-2018-Preview-von-C-8-0-mit-drei-neuen-Sprachfeatures-4239397.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Im Rahmen von Visual Studio 2019 Preview 1 liefert Microsoft auch erste neue Features von C# 8.0.</description></item><item><title>Einplatinenrechner: Raspi-Klon Rock Pi 4 jetzt erhältlich</title><link>https://www.heise.de/make/meldung/Einplatinenrechner-Raspi-Klon-Rock-Pi-4-jetzt-erhaeltlich-4240603.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Rockchip trifft Raspberry Pi – die Rock-Pi-Boards aus China sollen ein günstige, aber leistungsstarke Alternative unter den Einplatinenrechnern sein.</description></item><item><title>Microsoft Connect() 2018: Erste Vorabversion von Visual Studio 2019</title><link>https://www.heise.de/developer/meldung/Microsoft-Connect-2018-Erste-Vorabversion-von-Visual-Studio-2019-4239401.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Visual Studio 2019 bietet ein überarbeitetes Design, verbesserte Refactoring-Funktionen und die Integration von Git Pull Requests sowie C# 8.0.</description></item><item><title>Fahrbericht: Audis Elektro-Erstling e-tron</title><link>https://www.heise.de/autos/artikel/Fahrbericht-Audi-e-tron-4240778.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Mit dem e-tron geht das erste Elektroauto der Marke Audi in Serie. Eine erste kurze Ausfahrt zeigt, dass Audi die Zeit gut genutzt hat</description></item><item><title>Microsoft Connect() 2018: .NET Core &amp; Co 2.2 sind fertig</title><link>https://www.heise.de/developer/meldung/Microsoft-Connect-2018-NET-Core-Co-2-2-sind-fertig-4239395.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Die Versionen 2.2 von .NET Core, ASP.NET Core und Entity Framework Core bringen nur wenige Neuerungen im Vergleich zum großen Schub von Version 2.1.</description></item><item><title>Werbebetrug per Android-App: Cheetah Mobile und Kika Tech bestreiten Vorwürfe</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Werbebetrug-per-Android-App-Cheetah-Mobile-und-Kika-Tech-bestreiten-Vorwuerfe-4241028.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Die App-Entwickler Cheetah Mobile und Kika Tech weisen Vorwürfe des Werbebetrugs zurück. Einige Apps sind dennoch aus Googles Play Store verschwunden.</description></item><item><title>Noch mehr Upgrade-Blocker für Windows 10 Version 1809</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Noch-mehr-Upgrade-Blocker-fuer-Windows-10-Version-1809-4240996.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Die Liste der bekannten Probleme, wegen denen Microsoft das Upgrade auf Windows 10-Oktober-Update (Version 1809) aktiv blockt, wächst weiter.</description></item><item><title>Neues Blade Stealth: Razers kleinstes Notebook bekommt eine GPU</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Neues-Blade-Stealth-Razers-kleinstes-Notebook-bekommt-eine-GPU-4240961.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Das neue Razer Blade Stealth (2019) bringt eine Whiskey-Lake-CPU, einen schlankeren Bildschirmrahmen und eine optionale GeForce MX150 mit.</description></item><item><title>Merkel: Bürger nicht als Datenlieferanten missbrauchen</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Merkel-Buerger-nicht-als-Datenlieferanten-missbrauchen-4240981.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Mit dem Internet als “Neuland” hat sich die Kanzlerin einen Shitstorm eingefangen. Auf dem Digitalgipfel spricht sie von “noch nicht durchschrittenem Terrain”.</description></item><item><title>Microsoft und Docker wollen verteilte Applikationen mit CNAB revolutionieren</title><link>https://www.heise.de/developer/meldung/Microsoft-und-Docker-wollen-verteilte-Applikationen-mit-CNAB-revolutionieren-4240595.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>CNAB soll die Schwierigkeiten bei der Entwicklung Cloud-nativer Apps eliminieren und alles dafür Notwendige in einem Packaging-Format zusammenfassen.</description></item><item><title>Kubernetes: Kritisches Update für Container-Verwaltung</title><link>https://www.heise.de/security/meldung/Kubernetes-Kritisches-Update-fuer-Container-Verwaltung-4240804.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>In Kubernetes steckt eine gefährliche Sicherheitslücke, über die unangemeldete Angreifer Code mit Admin-Rechten im Cluster ausführen können.</description></item><item><title>Auftragsmörder im Darknet gesucht: Was tun mit der Liste an Interessenten?</title><link>https://www.heise.de/security/artikel/Auftragsmoerder-im-Darknet-gesucht-Was-tun-mit-der-Liste-an-Interessenten-4240751.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Das britische Magazin Wired hat eine aufwühlende Geschichte rund um eine Betrugsmasche im Darkweb geschrieben, die mitten in Mordermittlungen hineinführt.</description></item><item><title>Kein Bug: iTunes- und App-Store-Traffic unverschlüsselt</title><link>https://www.heise.de/mac-and-i/meldung/Kein-Bug-iTunes-und-App-Store-Traffic-unverschluesselt-4239324.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Apple überträgt Downloads von Anwendungen und Medien ohne SSL. Das sei so beabsichtigt, sagt der Konzern – und schloss einen entsprechenden Fehlerbericht.</description></item><item><title>Google Arts &amp; Culture: Alle Werke Vermeers in virtuellem Museum vereint</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Google-Arts-Culture-Alle-Werke-Vermeers-in-virtuellem-Museum-vereint-4240730.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Alle 36 erhaltenen Gemälde von Johannes Vermeer können jetzt in einem digitalen Museum weltweit und kostenlos betrachtet werden.</description></item><item><title>Studie: Rekordinvestitionen in europäische Start-ups</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Studie-Rekordinvestitionen-in-europaeische-Start-up-4240786.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Start-ups in Europa locken immer mehr Geld an. Dutzende von ihnen werden mit mehr als einer Milliarde Dollar bewertet.</description></item><item><title>Nutanix .NEXT: Neue Dienste bald in Konkurrenz zu AWS, Azure &amp; Co.</title><link>https://www.heise.de/ix/meldung/Nutanix-NEXT-Neue-Dienste-bald-in-Konkurrenz-zu-AWS-Azure-Co-4240075.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Auf der .NEXT gab Nutanix die Verfügbarkeit seiner Xi Cloud Services bekannt. Sie soll der Kunde mit AWS oder Azure nutzen – baldige Konkurrenten des Anbieters.</description></item><item><title>Pokémon Go: Spieler können sich bald direkt bekämpfen</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Pokemon-Go-Spieler-koennen-sich-bald-direkt-bekaempfen-4237643.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Niantic erweitert die Spielmechanik des Smartphone-Spiels Pokémon Go um PvP-Kämpfe.</description></item><item><title>Unitymedia: Gigabit-Internet in Köln und Düsseldorf</title><link>https://www.heise.de/newsticker/meldung/Unitymedia-Gigabit-Internet-in-Koeln-und-Duesseldorf-4240041.html?wt_mc=rss.ho.beitrag.atom</link><description>Schneller als erwartet hat Unitymedia die Netze in Köln und Düsseldorf auf den Standard Docsis 3.1 gebracht. Kunden in der Region können jetzt Gigabit buchen.</description></item></channel></rss>